【創作分享】兩毫砌金畫 再噴出《梅艷芳》

小弟之前開post講過 樹葉 繁體中文字 作品
今次post係關於[ 兩毫 ]既創作
係post圖之前，其實我想講講點解我會選擇呢三種東西作為創作媒介
簡單黎講，樹葉/兩毫/繁體中文字 都係一啲因社會進步，而逐漸消失或遺忘既野
自從電子貨幣發達後，現金 尤其硬幣(兩毫)係現今社會就好似雞肋一樣，食之無味，用之不著，棄之可惜。
今次呢幅作品大概係我兩毫作品的第五次創作，頭四幅作品一直都係一早分好左兩種兩毫(金/黑)，所以想搞搞新意思，亦想再挑戰下自己同物料的可塑性。

ig片 link :

『斜陽無限 無奈只一息間燦爛，隨雲霞漸散 逝去的光彩不復還』

呢句係夕陽之歌既歌詞，由梅豔芳主唱，雖然我覺得連登未必好多人聽過，但其實呢首歌間接令我諗到呢次作品既新呈現方式『逝去的光彩不復還(毫子變色)』。講起梅艷芳，當然我覺得自己算唔上係佢既歌迷，只係屬於中意聽佢既歌，而我覺得梅艷芳作為一個台上表演者真係一流，佢表演既態度前無古人 後無來者，不是為名，亦不是為利。純粹係為左表演同娛樂給台下既觀眾，又可能同梅艷芳個人背景同時代背景有關，點都好 真係好欣賞佢。欣賞佢個種享受過程而不追求結果既態度。

而今次作品我覺得最正同最期待既亦係過程，一幅全部金色既兩毫作品，當然我砌既時候已經分左兩種唔同既兩毫(正常的/經處理的)，而兩種都係金色既毫子，砌既時候好似一支透明墨水筆畫畫咁。噴上化學藥水後，部分兩毫變黑，令作品內容慢慢浮出黎。其實整個變色過程只不過4-5分鐘到，30秒已經開始睇得出。其實我本身都冇預算個作品效果會咁明顯，因為第一次咁做，真心親眼望住變色個下覺得好興奮，已經開始期待下次作品。

最後如果大家中意同想睇多d 不如follow 我art.ig 同facebook page
當支持下小弟
ig : gllh_art
fb page : Giraffe leung lok hei

樓主

Follow 下樓豬先

另外，呢個有位朋友幫整左條後製片係詳細見到作品變色既過程。

變色好治癒

好正

想含

估你唔到係點做到

好撚勁

驚唔驚犯法

支煙做得唔明顯

但本身張相重點喺支煙到

遜色咗唔少

之前send email問過金局管
有相有details 冇事

你喺咪本身畫咗張圖再用ps轉畫風
之後跟住張圖嚟噴油？

其實係兩張唔同既相黎?

唔係
其實我砌既時候 就分左兩種毫子 已經砌好左
係整幅噴 只係一d未經處理既兩毫先變黑咁

前排follow咗你
幫推 樓主加油

係唔係高登巴打黎？之前係高登見過樹葉畫

magic

g支持

未試過高登開
其實都想試下

出個下好療癒

變色嗰下好正

之前都好似有位高登巴打用2毫砌畫，重以同1位

係咪都係我黎?
有人擺左我d野係個邊掛?

亮過今晚月亮

唔知有無記錯，巴打係唔係用過樹葉整大佛？？？

係啊 就係我啦

巴打係唔係之前上tvb用細字整左李小龍

有心wo巴打
係啊 攸做乜咁留意我

咁樣搞D硬幣係犯法
拉得

之前我都係咁諗
之後send email (有圖有片有details)
最後結果 : 不屬違法

果集剛剛有睇，你d畫太特別好有印象

乜原來真係有人睇
星期六日朝早

巴打好靚仔，你d畫好靚好有創意加油

樣就自己知自己事
不過我創作就有信心既

巴打有無 studio, 想親身睇下啲作品

有 不過好亂

巴打你就好，有工作室做創作

好勁好正，有冇諗過捐出去做梅姐展覽？公諸同好

見你成日室外砌 夏天會唔會熱到暈

巴打勁有心 好正

有諗過 巴打有冇咩渠道?